理大未現辱蔡標語 校董會自讚同學務實

香港教育大學及香港城市大學校內接連出現針對教育局副局長蔡若蓮的字句，理工大學校董會主席陳子政出席一個活動時批評，有關言論「極度殘忍、惡毒，超越人類道德底線」。他又自讚理工大學同學比較務實，未看到有同類大字報在校內出現，並指已增強保安人手，留意歪風是否蔓延校園。

他又指，大字報有冒犯性言論，對蔡若蓮家人帶來傷害，對此感到痛心，亦惋惜部分人有此想法。他指，如校方發現同類型的大字報會即時撕走它，「追究係次要的」。

此外，對於有港獨標語出現在各院校，包括理大，他指校方不允許任何人騎劫校園平台去宣揚違法事情，如發現有學生張貼港獨標語，「唔覺得學校會透過法律責任追究學生」。

東網記者下午到理大校內民主牆視察，牆上貼有寫上「Hong Kong is NOT China (香港不是中國)」的港獨標語，標語上有學生編號。理大學生校董梁學斌向東網表示，根據學生會規則及一般情況下，民主牆上的標語只要有學生編號，便可公開張貼。

Poly哥個實名民主牆黎 冇人貼好正常

冇涼薄，有叫人獨立啫

Hong Kong is not china都叫港獨標語

即係校方認同香港獨立係務實

民主牆唔係要有名架咩

一群xx系學生都得既

要寫學生id先準貼
冇名好快比學生會清走

Let a be hk and b be china
Since a =/= b
Therefore Hong Kong is not china

By 中一數學既學生

其實宜家有冇名 恭喜若蓮喪子都係秒清架啦
真係咁重要咩

冇名佢名正言順清走你

同班垃圾講邏輯 ..?

曲線叫Poly同學恭喜副局長

咁樣貼又幾好喎